匈牙利財政部長：歡迎華為，匈牙利的IT戰略夥伴

匈牙利財政部長：歡迎華為，匈牙利的IT戰略夥伴

據匈牙利政府官方網站4月9日消息，匈牙利財政部長米哈伊·沃爾高(Mihaly Varga)表示，歡迎中國華為公司，匈牙利將華為公司視為自己的IT戰略夥伴。

匈牙利代表團4月9日在北京與華為公司高層舉行了會談。

沃爾高說：作為全球通信行業的領導者，華為希望通過投資和提供信息技術支持匈牙利的發展，我們對此表示贊賞。“他指出，這將有助於改善匈牙利經濟，降低關稅並且有助於為投資者帶來利益。

沃爾高表示，“華為是匈牙利政府重要的戰略夥伴，在匈牙利設有一個大型物流中心，創造了2000多個工作崗位，是其在中國以外最大的物流中心”。

沃爾高指出，“匈牙利誌在發展通信行業，而數字數據傳輸則是打開經濟快速增長這扇大門的鑰匙。匈方認為，在交通、數字教育、社會穩定和居民就業保障領域，合作機會頗多。”

匈牙利政府此前與華為達成一致，後者將助其實施一項計劃，即2025年前確保90%的家庭擁有高速互聯網接入服務。

4月7日，巴西副總統安東尼奧·漢密爾頓·莫勞在接受《聖保羅頁報》采訪時也力挺華為。他表示，巴西政府沒有看到限制華為技術有限公司開展投資活動的理由。

莫勞表示，“華為投資目前沒有任何限制”。他在出訪美國前解釋稱，“華為目前正在為5G市場展開爭奪，所謂的5G安全問題，完全是借口。”

全球第二大移動運營商沃達豐CEO尼克·瑞德(Nick Read)今年2月曾警告說，將華為排除在歐洲5G網絡之外，可能會對國家基礎設施和消費者造成“巨大破壞”。

沃達豐英國首席技術官斯科特·佩蒂(Scott Petty)上個月又表示，如果英國政府禁止華為的設備進入其5G網絡，則將給沃達豐帶來數億英鎊的額外成本，並顯著地放緩5G部署。

另據德國《法蘭克福匯報》4月7日援引德國政府消息人士的話稱，美國已不再明確要求德國將華為技術排除出其5G網絡之外。

對於網絡安全和隱私保護，華為多次重申，該公司一直遵守業務所在國的所有適用法律法規，合規經營，並要求所有員工遵守所在國法律法規。華為總裁任正非表示，其公司已經明確把網絡安全和隱私保護作為公司的最高綱領，並強調華為從未向中國政府提供任何信息。

又贏